越过那场暴风雨后，经过了数日。

我们沿路探寻的海路也已前进到了目的地的面前。

向南前进一阵子后，我们的行进路线由南转东，海的面貌也起了更剧烈的变化。

至今为止风平浪静的海开始刮起强风、打起浪来，船的晃动巨大，拍打着我们屁股。

这片陌生的海是我所不知的世界。让我们知道已到了地平线的彼岸。

「今天之内应该就可以到达岛上呢」

我们一直追寻的明天也终于在今天这一天迎来。

「啊！又有什么漂来了哦」

彷彿实感在眼前成形一样，大量的物品乘着海上刮起的浪，变得显眼起来。

漂流物大多都是不常见的东西。以前捡起的镜子般的平板、类似薄圆盘的东西、透明的袋子、闪闪发光的纸、被包住的圆形球体。

或者又漂来了和我们沿路收集而来的玻璃瓶相似的瓶子。

这一些大多都是空的，也许是意味着制作同东西的场所已经近了。

「都已多到船上装不下了呢」

将那些漂流物捡起的玛丽不再浮现出那场暴风雨过后的沉思表情。

我熟知的那个玛丽、和我相遇后总是笑容满面的那个玛丽──就在那里。

「要是觉得船窄的话，就别再捡了啦」

「不行啦！好不容易才发现到的」

她似乎无閒沉思，只专注于捡漂流物一事的样子。

「唔～～这能装进去吗……」

然后开始将捡起的漂流物装进那只玻璃瓶里。

因为玻璃瓶口也很小，能装进去的东西也有限。

「艾蕾娜力气比较大，由你来塞啦」

「真拿你没办法……」

拼命到甚至想借助我的力量，把玻璃瓶装满。

这大概是为了重新面对全新的自己吧。

就像是将自身所见之物、所拾之物──全都装进全新的自己里。

看着看着，原本空无一物的玻璃瓶渐渐地蓄积了许多色彩。

这只充满色彩的玻璃瓶就是现在的玛丽吧。和静不下来的她非常搭配。

「啊！艾蕾娜！你看一下！」

「……可以看到陆地了呢」

就这样在拾物的过程中，我们的视界渐渐地可以看见一块显得小小的陆地。

即使从远处观看也非常清楚。这座岛似乎比至今造访过的任何岛都还要大。

「……玛丽你不害怕吗？」

我将划桨的手暂时停下，这么问她。

说不定在这前方等着的是玛丽失去的记忆。而且，没有任何保证说那记忆是美好的。

就这样子向前迈进的话，是不是又会失去现在这个笑容呢？此刻我只担心着这点。

「不害怕，没问题的」

玛丽依旧笑容满面地回答我，然后将装入许多东西的玻璃瓶透过天空──

「因为你看这玻璃瓶如此地漂亮嘛」

一脸灿烂笑咪咪地这么说道。

「……是的，确实如此」

我也感到她高举的玻璃瓶很漂亮。

这大概是因为我知道她愿意欣然接受全新的自己以及与我的同行之旅吧。

一同前进，一路装进许多东西的瓶中世界受到太阳的照射，闪闪发亮。

没错，我深信即使变成空无一物，只要能再次逐步地装进新的东西。

世界又会灿烂地沐浴在太阳光之下，闪闪发亮吧。

脱离现实后开始的旅程，正如她所说，是联繫着梦想吧。

因为所谓梦想就是指未来。

就像玻璃瓶会越来越满一样，现实和未来也会渐渐地被瓶装起来吧。

「那么，一口气地前进吧」

「嗯！」

我们对停下的船桨再次注入力量，让船往相同的目的地前进。

让船持续前进一阵子后。我们终于来到了地图指示的终点。

船上被刻上了许多裂痕，大概是在暴风雨以及停泊时附上的吧。

没想到只靠思慕地平线彼岸而做好的漂亮船只，会变成如此地伤痕累累。

即使如此，我们最终还是抵达了。还是顺利来到了目的地──梦想的岛屿。

雪不知何时开始降起，彷彿让实感渗透似的，慢慢地在船的裂痕与我的身体上融解流去。

「不过话说回来……」

「一个人都没呢……」

我们降落的沙滩使其飘散着令人感受不到人烟的冷清空气。

「应该是这座岛没有错……」

沙滩上有许多陌生的东西翻倒在地，这些东西和浮在海面上的东西是一样的。

也就是说这里是一切开端的场所。

我们所不知道的技术与文明就是从这场所漂流而来的吧。

「这个场所……」

玛丽环顾沙滩，喃喃地开口。

「记得什么吗？」

「……不行，还是想不起来……」

也许我的询问有点残酷也不一定。

「虽然对现在的我来说，是什么都没有的场所」

「但也许对别的我来说，是很重要的场所」

即使这样辛苦地到达了目的地，记忆依旧遥远，无法抵达到位。

只要不再次丧失性命，就不会回想起来。不过，不觉得需要做到这种地步来回想。

就算这是我一厢情愿的任性。

既然无法否定现在的玛丽，也无法否定过去的玛丽，那么「想不起来」就是唯一的救赎。

「该说我回来了吗……」

对于喃喃结尾，闭口看着沙滩的玛丽，我不知道该向她说什么才好。

毕竟我不知道过去的玛丽，而且也不知道这场所对她来说具备着什么意义。

相较于此，我只觉得玛丽的那句「我回来了」很寂寞。

因为我们的旅行只到将玛丽送达到故乡为止。

若是这里是她的故乡，那旅行就到此结束。这样果然还是很寂寞。

「……艾蕾娜，不要露出那种表情嘛」

不过，从她的笑容我马上就知道──这样的寂寞也只是杞忧而已。

「确实这里是我的故乡没错……」

「但只是其中一个而已」

玛丽的视线注目在那只装满许多东西的玻璃瓶上。

「我觉得我大概有很多的故乡」

「既然你说要将我送达到故乡，那就必须将它们全都巡过一遍才行」

「……看来又会是一场漫长的旅程呢」

「嗯！我们的旅程才正要开始哦」

玛丽的新世界新装入了新的东西。

不过，这决不是捨弃过去的意思。

确实她是失去了记忆。即使如此，也并非完全空无一物吧。

也许就现在来看，是无法挽回的时间，但失去的时间一直紧紧地联繫着现在。

为了观看梦想的后续而联繫在一起。

「也许失去的东西很多」

「不过，多亏了此，我才能与你相遇」

「才能与你一起发现新的自己」

也许空无一物的玻璃瓶就是因为空无一物，才能装进新的世界。

……也许所谓梦想就是这种东西。

即使损坏、失去，又会不经意地与谁牵绊，然后，向着别的未来前进。

就像是──对，就像是我们的保险一样……

也许梦想就存在于我们忘却的记忆当中。说不定是无意识里的事情。

不过，不就是从人们那继承了许多记忆、心愿，才会有现在的自己和梦想吗？

人的梦想不就是联繫在一起的吗？

因为我也开始和玛丽憧憬着相同的梦想。

「虽然现在玻璃瓶里的东西还很少」

「但我很喜欢这个瓶装世界哦」

「那个，我们也将玻璃瓶流入大海吧」

「我们也？流入大海？」

「没错！为了让誰也看到這篇夢想的後續」

玛丽将刚才捡起的空玻璃瓶拿到手上这么说。

「也是！就这么做吧」

「希望有一天，谁的世界也跟我们的玻璃瓶一样装的满满的」

我们彷照某个貌似将玻璃瓶流向大海的人，在纸上速写起文字。

写下我们至今为止与从今以后的事情。然后，也附上到此场所的地图。

最后用装入回忆的头巾汇集起来，再往玻璃瓶内塞进。

瓶内装进了我们的至今为止与从今以后。希望可以成为谁的路标。

「希望必定会有人的梦想因此实现」

就这样我们附上了赠语，将玻璃瓶流入大海。

希望可以使玛丽继承下来的梦想、我继承下来的梦想，成为其他人的梦想。

「会不会送达到谁的手里呢」

「不知道，毕竟海很广阔呢」

想必瓶中之物就算其他人看到了，也不是那么轻易就能够理解的东西。

因为每个人都拥有不同的玻璃瓶，各是各自的世界，各拥有各自的理所当然。

明明每个都具有重要的意思。即使如此，却不知道会送达到谁那。

不过……

「不过，总有一天会送达到对吧」

「是的，没错」

即使海是多么的广阔。即使现在仍旧看不到地平线的彼岸。

但此心愿不是也和谁的梦想联繫在一起吗？然后，我们不是也接收到了某个人的梦想吗？

即使是小小瓶装般的世界，即使是对自身来说，有时也会觉得是无意义的事情。

但只要和谁联繫在一起，梦想就不会终结。

因为世界是圆的。

「……那么，差不多得走了」

「走？是指前往下一个故乡？」

「不是，因为这张地图还继续延伸着」

我们手上的地图指示着岛海岸的更前方。

看来这个梦想还持续着。这只玻璃瓶的秘密也就在这前方吧。

「对面好像有什么，我们去看看吧」

大概是身体在无意识中记得的吧。玛丽用着熟悉的步伐离开海岸。

我也跟随她离开了海岸。

海滩旁的繁茂森林相当地深，就好像是以前顺道造访的无人岛一样。

「很多东西掉落在森林里呢」

森林里掉落了在海上拾起的镜子般的平板，以及比那平板做得更大的黑板。

其他还有分格式的绘本、写上大文字的看板。还散落着破碎的玻璃，使我们脚步变慢。

「要小心点走了呢」

「放心啦！和海底比起来不算什么」

也是，这确实如此。虽然我出海很频繁，但海底就没心情去了。

在海底沉没着崩坏的岩石表面、以及比这片森林更多的玻璃。

「也是，也许是这样没错」

「不过话说回来，这么大一个岛屿也残留下来了呢」

「对呀！和其他相比，这么广阔的陆地也很罕见」

「啊！差不多要穿越森林了哦」

穿越森林后等待我们的是大量建筑物的残骸。

这里原本应该也是座大城市吧。而现在却是未曾见过的高大建筑正倒塌着。

「真是一片惨状呢……」

「嗯……」

玛丽的视线和怀旧之情果然还是有所不同。

彷彿是初见的光景，寂寞似的遥望着这无生命感且如沙般的眼前。

我也和她一样，只是感到很寂寞。

惊讶这种情感，在我们身上并不存在。

因为现在这才是理所当然的光景。

「不过，光是陆地上残留着建筑物这点就很贵重吧」

「也是，毕竟几乎都沉没于海里了」

我们站立的地方是……过去的城市。

「想必之前有很多人在此生活过吧」

比现在还更多的人们生活过的世界。

与我们不同，寿命有限的人们活过的世界。

「虽然现在已落魄不堪……」

「但曾经是幸福的世界吧」

大概正因为是处于寿命有限的时间中吧。貌似过去全员一致将便利性发展到极致的世界。

人们的世界已经…

…迎向了终焉。

原因光是听到的就有很多种，至于哪个是正确的，我无从判断……

不过，听说很多土地都被大海吞没。这点生活在这世界上的我们比谁都还清楚。

彷彿我们的世界并非由大象支撑，而是由过去的城市支撑的。

然后，也听说过寿命有限的人也已残留不多了。

我也只是失去记忆而已，说不定是我也曾活过的世界。已成遥远过去遗物的世界。

世界在海上漂流。就如同那只空玻璃瓶一样。

拥有有限土地、无限生命的人在此过着生活。

这是世界迎向终焉的样貌、昔日梦想的尽头。

我们的现实确实……往过去的梦想先端联繫着。

「地图好像是指向这里」

玛丽带头前进在已成废墟的城市中。

地图到底是引诱我们往哪呢？

又是从何时开始等着我们的呢？

直到世界结束的那一刻为止……

彷彿意识逐渐飘远的长年累月。

瓶装世界的尽头我们依旧未能触及到。
